\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{lettrine}

\usepackage{siunitx}
% \usepackage[siunitx,europeanresistors]{circuitikz}
% \usepackage{../mgbondgraph}

\title{Domácí úkol č.7---modelování jednoduchých elektrických a elektromechanických systémů pomocí Lagrangeovy rovnice}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (B3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle


\section{Napište kinetickou (ko)energii, potenciální energii a Lagrangeovu funkci pro jednoduchý elektronický či elektromechanický systém a sestavte (Eulerovu-)Lagrangeovu rovnici(-e)}
Uvažujte kondenzátorový mikrofon, jehož principiální schéma je nakresleno níže. Základem mikrofonu jsou dvě desky deskového kondenzátoru, z nichž jedna je uchycená pevně, druhá se ale může přibližovat a oddalovat k/od té první, přičemž tento pohyb je ovlivněn pružným a tlumeným uchycením. Pro situaci, kdy je (nominální) vzdálenost $x_0$ dvou desek dostatečně malá ve srovnání s jejich plochou $A$, je kapacita takového kondenzátoru dobře popsána pomocí

$$
C(x) = \frac{\epsilon A}{x_0-x}.
$$

Na desky kondenzátoru je přiváděn náboj ze zdroje napětí $u_0$, přičemž u vodiče uvažujeme jak odporové ztráty tak i indukčnost. Najdětě všechny relevantní energie, sestavte z nich Lagrangián a napište Lagrangeovy rovnice.

\begin{figure}[ht]
 \raggedright
 \includegraphics[width=7cm]{./figures/kondenzatorovy_mikrofon.pdf}
 % kondenzatorovy_mikrofon.pdf: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
\end{figure}


\end{document}
